\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}

%%%%%%%%%%%%%
%  Pakiety  %
%%%%%%%%%%%%%

% Wsparcie dla języka polskiego
\usepackage[polish]{babel}

% Uniwersalne cytowanie
\usepackage{csquotes}

% Linki
\usepackage{hyperref}
% \hypersetup{colorlinks=true}

% Figury
\usepackage{caption}
\captionsetup{justification=centering,font=footnotesize}

% Matematyka
\usepackage{amsmath}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{detect-all}
\DeclareSIQualifier\peak{p}
\DeclareSIUnit\wattp{\watt\peak}

% Rozmieszczenie
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

% Tablice
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{float}

% Grafiki
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./media/} }
\setkeys{Gin}{keepaspectratio}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}

%%%%%%%%%%%%
%  Beamer  %
%%%%%%%%%%%%

% Notatki
% Tryb do edytowania
% \setbeameroption{show notes}
% Tryb do prezentowania
\setbeameroption{hide notes}
% Tryb do drukowania notatek
% \setbeameroption{show only notes}

% Nowy motyw bazuje na motywie Madrid
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{default}
\useinnertheme{circles}

\definecolor{mycolor1}{rgb}{0.208, 0.2865, 0.373}
\definecolor{mycolor2}{rgb}{0.000, 0.674, 0.863}
\setbeamercolor*{palette primary}{bg=mycolor1, fg=white}
\setbeamercolor*{palette secondary}{bg=mycolor2, fg=white}
\setbeamercolor*{palette tertiary}{bg=white, fg=mycolor1}
\setbeamercolor*{palette quaternary}{bg=mycolor1,fg=white}
\setbeamercolor{structure}{fg=mycolor1} % itemize, enumerate, etc
\setbeamercolor{section in toc}{fg=mycolor1} % TOC sections

% Ramki dla cytatów:
\def\signed #1{{\leavevmode\unskip\nobreak\hfil\penalty50\hskip1em
  \hbox{}\nobreak\hfill #1%
  \parfillskip=0pt \finalhyphendemerits=0 \endgraf}}

\newsavebox\mybox
\newenvironment{aquote}[1]
  {\savebox\mybox{\scriptsize #1}\begin{quote}\openautoquote\hspace*{-.7ex}}
  {\unskip\closeautoquote\vspace*{1mm}\signed{\usebox\mybox}\end{quote}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Slajd tytułowy  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Tytuł prezentacji
\title{Ewakuacja planowa i doraźna}
\subtitle{sprawa ewakuacji w ujęciu praktycznym}
\author{Adam Maleszka \and Jakub Kwita}
\institute[kl. ID]{klasa ID, XIIILO Szczecin}
\date{18 maja 2022}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage{}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Wprowadzenie  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Wprowadzenie}

\begin{frame}
  % Adres url: https://ireland.apollo.olxcdn.com/v1/files/najwxp0c000g2-PL/image;s=780x500
  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{bees}
    \caption{Rodziny pszczele; apiologia i ewakuacja jako źródła niekończących się faktów.}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Proszę pani, zgłaszam nieprzygotowanie\ldots}
  \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{tsunami}
    \caption{Katastrofa naturalna z 26 grudnia 2004, wybrzeże Sumatry.}
  \end{figure}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%
%  Teoria  %
%%%%%%%%%%%%
\section{Teoria}

\begin{frame}{Definicja ewakuacji}
  \begin{block}{Definicja}
    Ewakuacja to \textit{przemieszczenie} ludności cywilnej, wojska,
    zwierząt lub mienia z rejonów uznanych za szczególnie zagrożone, a
    także z obszarów możliwych zdarzeń kryzysowych, do miejsc
    położonych poza strefami przewidywanych zniszczeń.
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Rodzaje a stopnie ewakuacji}
  \Large\centering
  \noindent\textbf{Rodzaje} --- pod względem \textit{stopnia przygotowania}\\
  \vspace{0.2in}
  \noindent\textbf{Stopnie} --- pod względem \textit{powagi czynnika}
\end{frame}

\begin{frame}{Rodzaje ewakuacji}
  % Adres url: https://i.iplsc.com/zdj-ilustracyjne/000A4URO7D966DDQ-C123-F4.jpg
  % Adres url: https://d-art.ppstatic.pl/kadry/k/r/1/89/42/5c3dcde03a425_o_full.jpg
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    \centering
    Ewakuacja doraźna
    \begin{figure}[H]
      \includegraphics[width=1\textwidth]{firefighting}
    \end{figure}

    \column{0.5\textwidth}
    \centering
    Ewakuacja planowa
    \begin{figure}[H]
      \includegraphics[width=1\textwidth,clip, trim=3in 0 0 0]{planned}
    \end{figure}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Stopnie ewakuacji}
  \begin{description}
    \itemsep1.5em
    \item[1. stopień] czynnik nagły i trudny do przewidzenia, niewielki teren.
    \item[2. stopień] czynnik przewidywalny, stopniowo prowadzący do zagrożenia.
    \item[3. stopień] podczas stanu podwyższonej działalności obronnej państwa.
  \end{description}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Postępowanie  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Postępowanie}

\begin{frame}{Ewakuacja mienia}
  \begin{alertblock}{Pamiętaj!}
    Lepiej uciec bez mienia niż zginąć przy ewakuacji wraz z nim!
  \end{alertblock}
  \vspace{0.2in}

  Kierownik ewakuacji zleca wyprowadzenie mienia, gdy:
  \begin{itemize}
    \item utrudnia prowadzenie akcji ratowniczej;
    \item jest materiałem łatwopalnym (przy pożarze) lub może bezpośrednio zatruć
      środowisko (np. przy powodzi);
    \item ma kluczową wartość i jest krytycznie zagrożone.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ewakuacja zwierząt}
  \begin{figure}[H]
    % Adres url: https://static.polityka.pl/_resource/res/path/25/24/25244161-893f-40ee-a4cf-75875161114a_f1400x900
    \includegraphics[width=0.9\textwidth]{animal}
    \caption{Ewakuacja zwierząt w trakcie powodzi na Podkarpaciu, Śląsku i Małopolsce.}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Ewakuacja planowa wysokiego stopnia}
  \begin{columns}
    \column{0.5\textwidth}
    Najważniejsze punkty organizacyjne:
    \begin{description}
      \item[PEI] punkty ewidencyjno-informacyjne
      \item[RK] rejony kierowania
      \item[triage] strefy segregacji
      \item[PZb] punkty zbiórki
      \item[PZ] punkty załadowcze
      \item[PR] punkty rozdzielcze (po ewakuacji)
    \end{description}

    \column{0.4\textwidth}
    \begin{figure}[H]
      \includegraphics[width=0.9\textwidth]{card}
      \caption{Karta ewakuacji przy ewakuacji planowej wysokiego stopnia.}
    \end{figure}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Chwyty}
  Odsyłamy do udanej galerii chwytów
  \href{https://www.slideshare.net/krzysdom/temat-11-ewakuacjaludzizwierzatimieniaprezentacja}{tutaj}.
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Ewakuacja w ZSO7  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ewakuacja w ZSO7}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Slajd końcowy  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Zakończenie}

\begin{frame}{Czwórmian ewakuacyjny!}
  \begin{description}
    \itemsep1.5em
    \item[\textbf{Brać, czy nie brać?!}] Lepiej jest szczęśliwie uciec, niż z rzeczą w drodze umrzeć.
    \item[\textbf{Czas tyka! Co robić?}] Odłóż emocje na bok, uważnie wykonuj polecenia kierujących.
    \item[\textbf{Profilaktyka}] Zwracaj uwagę na przyrządy szczególne (hydranty, gaśnice, apteczki, defibrylatory) w miejscach publicznych.
    \item[\textbf{Czy zostać dziś bohaterem?}] Pamiętaj! Martwy ratownik, to żaden ratownik.
  \end{description}
\end{frame}

% Poradniki RCB: https://www.gov.pl/web/rcb/badz-gotowy--poradnik-na-czas-kryzysu-i-wojny

\AtEndDocument{\usebeamertemplate{endpage}}

\begin{frame}[plain]{Zakończenie}
\begin{beamercolorbox}[ht=0.5cm,dp=0.4cm,center,rounded=true,shadow=true]{title in head/foot}
  Dziękujemy za uwagę!
\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\end{document}


